\documentclass[informe.tex]{subfiles}
\begin{document}
  
  \section{Introducción}
  
  En el presente trabajo se busca atacar un mismo problema utilizando dos modelos distintos de redes neuronales no supervisadas. El problema que intentamos resolver es la clasificación de distintas empresas en categorías a partir de una breve descripción. Dicha descripción estará representada por una {\it bag of words}, que convierte un texto a un vector en donde cada posición representará la cantidad de apariciones de una palabra en particular. Si bien esto nos permite una representacion espacial de un texto, perdemos la información del orden de las palabras.
  
  ~

  El primero de los modelos se lo definirá con la finalidad de que permita reducir la alta dimensionalidad de las entradas a sólo 3 dimensiones. Esto lo lograremos utilizando las reglas basadas en aprendizaje Hebbiano de Oja y Sanger\cite{haykin}, con lo que obtendremos, a traves del entrenamiento de la red neuronal, una base de componentes principales. La misma nos permitirá proyectar una entrada del espacio de alta dimensionalidad a un espacio de 3 dimensiones.
  
  ~
  
  El segundo modelo estará basado en aprendizaje competitivo\cite{haykin}. En este tipo de aprendizaje sólo una unidad de salida, o una por grupo, está activa a la vez. Las unidades de salida compiten por ser aquellas en activarse y el objetivo de estas redes es clusterizar o categorizar los datos de entrada. Entradas similares deberían clasificarse en la misma categoría, por lo que deberían activar la misma unidad de salida. En nuestro trabajo la red realizará un mapeo de características auto-organizado utilizando el algoritmo de Kohonen.
  
  ~
  
  Para resolver los problemas consideramos distintas configuraciones de redes para cada problema. Luego, evaluamos su rendimiento con el fin de comparar los resultados y elegir la configuración que mejor se adaptaba a los conjuntos de datos.
  
  ~
  
  Durante las pruebas decidimos utilizar la técnica de cross-validation \cite{haykin}, con el fin de realizar un análisis más robusto respecto del rendimiento. Esta técnica nos permitió tener una idea más real del nivel de generalidad de los resultados obtenidos con las redes.
  
  
\end{document}